[多圖多字] 獨遊日本四國六日之旅 2

首先其實好多謝大家捧場
真係無諗過一個小小既遊記會有幾位巴絲打一直都傾下四國野
令到個post可以開到2
講真，如果幫到大家，我係非常高興，係達到我初衷

或許有部分巴絲打可能未睇過之前個遊記
下面條link就係[多圖多字] 獨遊日本四國六日之旅

不過為左方便大家，我都重新copy多次個遊記係呢度
等大家有咩想分享或者有疑問都可以直接係度睇完問
免得Click黎Click去

而且其實有關日本中國地區、四國地區、關西同關東地區都可以問下
小弟都對呢幾個地域比較熟悉

除左可以係lihkg收睇個遊記之外
其實小弟都係個別渠道post過遊記，所以大家如果係其他forum見到個遊記都唔洗驚係有人抄我
[老港孩Charles的生活點滴]
大家可以click上面條link，直接選取單元都一樣好方便

最後，如果大家中意我個遊記、曾經比過正皮比<獨遊日本四國六日之旅1> 或者想支持下小弟既，都希望可以唔好吝嗇比個正皮我啦

首先好多謝大家支持我上一篇嘅一人東京遊記啦
想重溫可以click下面個網址

而今次呢篇遊記其實我之前都係東京遊記做過預告
我係30/4-5/5呢段期間會隻身前往四國

係遊記開始之前，等我稍稍為大家介紹下日本四國呢個地方
四國位於關西嘅左邊，山陽嘅南方
四國係由四個縣--高知縣、香川縣、德島縣及愛媛縣組成
當地係屬於日本二線尾三線頭地區
物產唔算好豐富、交通唔算好發達、商業發展唔算好蓬勃
但正正如此，四國就保留左一種獨有嘅樸素感，令人身心舒暢

而係香港要前往四國有以下幾個比較常見方法
1. HK Express直航去到香川縣高松市
2. 關西機場轉乘巴士前往四國各地區
3. 岡山機場轉乘巴士前往四國各地區
4. 岡山轉乘JR前往四國各地區
5. 廣島轉乘渡輪前往愛媛縣
6. 東京機場轉乘内陸機前往四國各地區

而我就選擇左第一種方法，因爲最平！

講到旅行，除左關心行程之外，當然都好重視budget呢方面
我就先同大家分享下我呢個旅程洗費先啦

機票：HKD431 (hk express megasale個陣買，不包行李)
酒店：約HKD1100 (5晚--2晚酒店+3晚airbnb)
觀光：約6700Yen (以7算則為HKD470)
交通：約15700Yen (以7算則約HKD1100)
飲食：約12000Yen (以7算則約HKD840)
其它雜項(Locker)：1000Yen (以7算則為HKD70)
屎忽痕洗費(零食、手信等不必要開支)：7050 Yen (以7算則約HKD490)
電話卡：HKD75

total = 約HKD 4600

只要你並非大洗之人，我認爲5-6日 HKD5000係絕對無問題

-------------------------------------------------------------------------------------------------

以下會為大家分享下我成個行程

第一日：
(原先行程) 抵達高松-->栗林公園-->Check-in-->鶴丸烏冬晚餐
但最後因爲HK express早左10分鐘到達而令我趕得切上一班出市區嘅巴士，最後行程改爲
抵達高松--> 金刀比羅宮 --> Check-in --> 鶴丸烏冬晚餐

第二日：
前往四萬十川 --> 高知Check-in --> 播磨屋橋 --> ひろめ(hirome)市場晚餐

第三日：
前往大步危 --> 祖谷蔓橋 --> 大步危遊覽船 --> 麵王晚餐

第四日：
前往鳴門 --> 鳴門觀光船睇漩渦 --> 展望台睇鳴門大橋 --> 渦之道 --> 眉山 --> 阿波舞會館 --> 德島東大晚餐

第五日：
前往高松 --> 栗林公園 --> 上原屋烏冬午餐 --> 丸龜 --> 一鶴晚餐 --> 瓦町商店街

第六日：
前往小豆島 --> 橄欖公園 --> 天使之路 --> 返回高松 -->前往機場

由於只得六日時間，所以我放棄愛媛縣呢個比較遠嘅城市
而好似屋島、桂濱呢d其實我都好想去，但無奈地受時間所限
只能去左d我更想去嘅先

我行程相對上次東京之行就輕鬆得多
原因係遷就每日都要好早起身 所以相對就早少少完成行程
更何況四國其實係無乜夜生活㗎
主要夜晚都係居酒屋爲主
過左8點條街人數寥寥可數

遊覽四國有幾點要注意
1. 上述提及過左夜晚8點條街人數寥寥可數，而且夜晚都無乜夜生活。

2. 高松相對係購物方面係最方便，因爲有幾個大型商店街及商場，更加有個開到比較夜嘅 Youme Town ; 而德島除左眉山、阿波舞之外，夜晚幾乎係0消遣活動；高知夜晚都仲係有少量超級市場可以行下

3. 自駕遊人士定必小心，因爲四國駕駛人士我認爲係日本多個城市裏面比較唔讓人嘅一批

4. 由於四國尚未係發展中地區，因此好多景點嘅交通配套都並不完善。有好多時搭完JR，都要係車站度等一段時間先有巴士轉載到其它景點

5. 黎得四國就應該要有心理準備係真係睇風景爲主，唔好成日將購物掛係嘴邊

我係香港時間0850準時出發前往高松

其實我呢一日係拖住十分疲倦嘅身軀出發
事緣出發前個一晚我打完3粒鐘波之外仲只係訓左2個鐘就出發

我平時係搭車好難入睡嘅人
但我以爲今次應該無問題之際，上到機無耐就聼到有bb喊..WTF

然後我全程就無訓過

講返買四國鐵路周遊卷方面
其實UO上面係有得賣，而且價錢都十分唔錯
超建議大家係度買，除非klook/kkday做discount

但我個人無係UO上面買
點解我咁豬？其實係我之前係Yen 6.6匯率個陣已經唱左些少
所以兌番hkd 我係當地買係平過我係飛機上面買

大概3個鐘多d就已經抵達高松機場

由於高松機場真係一個無乜航班又細嘅機場
加上我一個人無寄存行李
所以超快就正式進入日本境内

我係先前都提及過班機係早左少少，而且入境手續非常快
所以我即刻走去買巴士卷 趕去高松站
好幸運地趕到巴士，所以將本來栗林公園改爲金刀比羅宮

大家一出安檢就會見到買巴士卷嘅機器
先入錢 後禁你目的地就得

巴士都叫坐得好舒服

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

補充返
大家可以係以下條link睇下高松機場出市區巴士班次時間

出到市區
我第一件事係去買四國鐵路周遊卷
就算你係飛機、旅行社、網站買左，你仍然都要去JR辦事處換真正嘅Pass

巴士一落車就會見到高松站

行入去就會見到JR綠色牌辦事處

但我無係呢度換，因爲當時辦事處入面超多人排曬隊
再向前行少少就會見到呢個Travel agency
其實呢度都可以買/換個pass㗎

所以邊一邊少人就去邊度啦

我順便換埋我之後5日會用得上嘅指定席座位
但其實換唔換都一樣
因爲四國JR特急列車嘅自由席其實好多，係多過指定席
所以大家不必擔心

換完Pass 我第一時間並非搭車，而係要醫肚！！
我7點幾係香港機場M記食完早餐去到高松2點半都無食過野
見仲有15分鐘我就行左入隔離7-11買野食物啦

我諗大家都知道日本便利店簡直係天堂

我最後買左水、飯糰同漢堡

叮熱左嘅漢堡包真係超級好味！
反而入面有原隻玉子蛋嘅飯糰就比較失色，中間流心部分幾乎無曬

拎住pass嘅各位就要行個條由職員檢查嘅路

然後就搵返你要搭嘅列車嘅月台
高松站係四國算係最大型車站，有8個月台
而且四國就算係快速或特急都有好多款列車
有新有舊，有d更加係以麵包超人為主題

好快我就已經抵達琴平站

車站有一種歐陸嘅感覺

從JR琴平站行過去金刀比羅宮會經過琴平電鐵琴平站、大宮橋

大概行10分鐘就會到達參道

呢間中野烏龍麵學校係教人手整烏龍麵(即係烏冬)
如果大家有興趣都可以去報名參加

呢一日陽光普照
怕熱嘅我當然要搵雪糕消暑
我就搵左一間食蜜糖雪糕嘅鋪頭

然後叫左杯柚子蜜雪糕
d柚子蜜超多 毫不吝嗇
唔係死甜個種 入口好舒服
而且雪糕係好綿好滑

然後我就正式向1368級樓梯進發！

[img][/img]

起初以爲好少人
因爲一開頭個條路都無乜人

沿路都有唔少商店
有手信鋪同小食店

有d鋪頭都會提供免費竹竿比大家撐上去
但我一開頭無用 去到中途d鋪頭已經要比錢
大家記住寫住”無料”先好攞

行左四分一左右就發現原來人都好多

其實沿路環境都好清幽
而且佳木秀而繁蔭
令我行得都好舒服

呢度連馬都有得睇

雖然話每行一段樓梯就會有一小段平路
但樓梯源源不絕
好似行極都行唔曬
尤其好似我完全唔夠訓嘅人都有d辛苦

好唔容易行上去旭社

本身想話係個度坐一陣
但望下地圖又好似爭少少就到本宮
所以都咬緊牙關行上去本宮
望見d樓梯就唔想行

我好辛苦地趴左上本宮
我自己由參道行上本宮用左半個鐘頭
辛辛苦苦上到黎一定要周圍影下相

唉 如果我有錢可以買個廣角鏡就好
惟有用住部cheap cheap相機頂住檔先

係本宮呢度望出去會望到好靚嘅景色

大家不妨係度影下相 當作休息下

而且係呢度有好多款御守賣
當中最特別係有呢一款金黃色御守

但價錢….都要800Yen

當時天色開始變淡

我最後並無上到去奧社
因爲我實在太攰
我應該一開始上山個陣行慢少少保存多d體力
由本宮行上奧社大概30分鐘左右就可以
但好可惜我最後選擇放棄

如果你問我金刀比羅宮值唔值得黎
我會答你：被譽爲日本最難參拜寺廟，一試無妨，再試投降
呢個神社價值我個人認爲在於整個參拜過程
單論神社外觀設計其實普普通通

補返多d相先

係臨近參道商店街有一間賣凍肉店
個度炸野聽聞都好受歡迎，大家不妨試下
唔好食唔好賴我啊！

但實際上個商店街….好冷清

安全地企係路軌上面打卡是常識吧
但記得一定要安全地進行

對面係麵包超人主題列車！
可惡 唔係我個班
(但之後幾日我都好榮幸地搭到 )

---------------------------------------------------------------------------------------------------
我會形容我第一日高松係超級慘情
點解？等我講比大家聼

返番高松站，我就準備轉另一架JR去栗林站
我今次選擇嘅酒店位於栗林站
叫做高松陽光商務酒店
原因有兩個
1. 乾淨企理
2. 好平

比大家望下内籠係點
麻雀雖小但五臟俱全

等我安頓左一陣
我就發覺出現左問題
大家有無留意到整間房得一個斜孭袋
我個背囊呢！！？？

個刻我先醒起我出發去琴平前將d貴重野同背囊寄存左係高松站coin locker度
所以我只好死死地氣番去

8點之後嘅高松站附近都叫做有小貓三兩隻

我今晚plan左食一間係瓦町嘅手打烏冬店–鶴丸
鶴丸係淨做晚市同深宵生意，8點先開門
但我去度個陣先發現呢一日無開門

我個刻真係欲哭無淚
因爲視線範圍内都係一d居酒屋、貴價鋪頭同拉麵店
我plan左黎緊係德島都會食拉麵，所以唔想係高松都食拉麵

我個刻係又飢餓又攰
根本連再搵餐廳嘅力都無
結果我走左入一間早餐/宵夜先會走入嘅地方—7-11
然後就攞左個我以前都試過嘅麻婆豆腐飯比錢叮熱

老實講句，其實個飯幾好食
而且真係有辣味，係有少少似四川
比起香港好多茶餐廳都正宗好多

個刻我無感到任何失落
因爲突然有暖野填飽個肚已經覺得好辛苦
之後就係瓦町行返去酒店

更加係酒店隔離超級市場買左盒士多啤梨做宵夜

題外話瓦町站隔離有個藥妝店收10點
大家過左8點無節目不妨黎行下

第二日 高知之行

今日我6點半就起身
事關要趕7點幾嘅列車出發去高知！
而我今日目的地就係四萬十川

我依舊係高松站7-11買我嘅早餐
個阿波尾雞飯糰真係超級好味啊！！！！！
入面醬汁濃厚，而且有微辣，好惹味
雞又夠嫩滑

今次見到工作人員係其中一個站將兩架車組裝埋一齊
好得意

沿路都係d鄉郊景色
好似返左大陸咁

途中都經過大步危峽

去到高知
我第一時間係落去麵包店買第二次早餐
可能係生積 食極都唔飽
我買左呢個帽子麵包

外層係蜂蜜蛋糕
而裏層就係普通麵包
有兩種口感，好特別，而且好正

我係高知站轉乘另一班開往中村站嘅列車
因爲要去四萬十川，較多人會選擇去中村站作爲出發點

好開心今日有得坐麵包超人列車！

大概個半鐘頭車程
沿途景色怡人
有無敵大海景

經過4個鐘車終於到達中村站
我個刻其實已經搭車搭到頭昏腦漲

或者你地會問我點解唔上一晚落定高知
其實係高松去高知要2個鐘多d
如果我落機個日直接落高知就等同浪費一個下午
而且去到高知都唔早
我選擇上就去高知係我呢一日只會去四萬十川一個景點
所以時間會鬆動好多

中村站休息室聽聞攞過獎

然後我就出發去觀光案内所 (唔係無料案内所啊！)
首先中村站一出就向前行

然後見到相中右邊路牌就左轉一直行

一直行一直行你就會見到馬路斜對面有觀光案内所

行入去就會有人招呼你啦
會叫你選擇邊一款車
我自己就選擇左有得轉波嘅單車 價值1000Yen / 5hrs
而另外有d更加靚嘅電動單車就再貴500Yen以上
以前觀光案内所其實係有500Yen/5hrs嘅淑女單車
但而加無左sosad

職員建議我5hrs可以踩去三里沉下橋
但我最後放棄
點解?
因爲我其實係出發前兩日先開始學識
我太虧

所以我都唔敢亂踩太遠
萬一失誤就客死異鄉

租完單車就可以正式出發啦！

沿路會經過一間便當店
我就刻意停車去買個便當

款式唔算多
而且以雞同炸野爲主
咁岩我去個陣d野食仲未擺曬出黎

而另外上圖左邊有d膠兜
自己選擇膠兜大細，價錢各異
之後你就可以任裝野食同白飯
好適合我呢d大胃王

然後就正式出發